中非共和國動亂 4間 中 國 礦 企 遇劫

最後更新時間 23.12.2020 16:13

中非共和國近期發生動亂，多個武裝團體與政府軍交火，中國有4間在當地的礦業企業遭到搶劫，中國大使館緊急撤走幾百名中國公民。使館今日發公告，指不排除當地短期內再有武裝交火，呼籲中國公民加強防範。 中非共和國憲法法院月初裁定，取消前總統博齊澤的總統候選人資格，博齊澤不滿，拉攏部分武裝團體與政府對抗駁火，混亂中有4間中國私營礦企的8輛汽車及其他財物被搶，無人員傷亡，中國大使館安排250多名中國公民撤離期間受阻，其後聯合國維和部隊介入，中方才將滯留人員撤離。大使館指，由於中非總統和議會大選即將舉行，當地可能再有武裝交火或投票站被襲，呼籲首都班吉地區中國公民避免外出，其餘地區人士盡快撤離。

原文網址：

中非亡我之心不死

抵撚死

無產階級鬥爭萬歲

諗起十幾年前仲睇百度貼吧個陣見過有人話個名有人民既國家唔在乎人民，叫共和國既國家唔會有共和

BLM

戰狼呢？

咁都冇人死

快d用本護照黎兇下d暴徒啦

發達國家少係呢的shithole地方做生意投資係有道理既